［歐盟稱西班牙內政］加泰自治區主席：90%投獨，歐盟不能扮睇唔到

在西班牙當局鎮壓獨立公投後，加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特(Carles Puigdemont)1日表示，歐洲聯盟不能再對此視而不見。

普伊格蒙特透過電視發表聲明指出：「我要直接向歐洲聯盟喊話。」他說，歐盟不能再繼續視而不見。

西班牙加泰隆尼亞自治區1日照計畫舉行獨立公投，宣告公投不合法的中央政府出動鎮暴警察阻止，造成超過800人受傷。普伊格蒙特表示，在「數百萬人」參與投票後，加泰隆尼亞已經贏得獨立的權利。

普伊格蒙特表示，在這充滿希望和痛苦的一天，加泰隆尼亞公民已經贏得脫離共和國而獨立的權利。

但西班牙總理拉荷義(Mariano Rajoy)隨後表示，排除加泰隆尼亞獨立的可能性。他指控分離主義者「試圖勒索…整個國家」。拉荷義並提議，針對加泰隆尼亞自治區的未來，進行所有各方的談判。

歐盟會點做，一係學美國果招不承認公投結果